黎智英獲無國界記者新聞自由獎 兒子代領：勇者被關但沒受控制

節錄

黎智英獲無國界記者新聞自由獎
兒子代領：勇者被關但沒受控制

【國際殊榮】壹傳媒創辦人黎智英昨獲無國界記者（RSF）頒發特別獎，以表揚他對捍衞新聞自由的貢獻，適逢他73歲生日，仍然還柙的他無法親身領獎，由兒子黎崇恩代領。黎崇恩指「父親和香港很多勇敢的人，即使被關，政府都沒有辦法控制他們的。」黎智英也在預錄的影片中呼籲傳媒繼續關注香港、為香港發聲，「各位的聲援是我們的救贖」。

相關新聞：你的堅持 我畢生受用

無國界記者昨在台舉辦「2020無國界記者新聞自由獎頒獎典禮」。在獨立獎、勇氣獎、影響力獎之外，今年也設有特別獎，該獎由被指涉嫌串謀欺詐罪的黎智英獲得。RSF指，當中共壓迫香港新聞自由力道與日俱增，評審團希望向黎智英表達支持，因為黎所創立的媒體，是香港少數仍然敢於公開批評中共的媒體。

頒發獎項的八九學運領袖、。。。。。。。。

■大會播出黎智英預錄影片，呼籲各界繼續關注香港、為香港發聲，稱「各位的聲援是我們的救贖」。

冀全球同業續關注香港

大會亦播放黎智英預錄的影片，他指中共現在利用「港區國安法」打壓香港原有的新聞自由，香港人已不獲准示威，泛民議員亦已總辭，意味以後不會再有香港的新聞，香港也會遭世界遺忘。他希望全球傳媒同業能繼續報道香港、為香港發聲，「我們很需要各位的支持，才能在前線繼續為維護自由世界的價值奮鬥。」

黎智英的兒子黎崇恩到台北代領，。。。。。。。。

其他獎項方面，獨立獎由埃及少數的獨立網媒Mada Masr的創辦人阿塔拉奪得；勇氣獎得主為俄羅斯「新星周刊」的調查記者及車臣的米拉西娜；影響力獎是由以促進阿富汗婦女事業為目標的Merman Radio電台獲得。

另外，因應近日黃之鋒、周庭及林朗彥被判入獄及黎智英涉嫌串謀欺詐等事件，英國外交部主管亞洲事務的國務大臣。。。。。。。。。。。

英國《衞報》/《蘋果》記者

■黎智英兒子黎崇恩赴台代領獎項。